澳洲留學生討論區 3

LM

Dse得18分 9月要去悉尼大學讀high achievers preparation programme

有無ching知難唔難讀

lm

Perth LM

Wa真係好少人 淆淆地 希望讀得成

係香港讀完u想去澳洲讀master轉行

有冇Mordialloc巴打

有冇Adelaide巴絲

下年係Adelaide 讀master LM

Adelaide 讀碩士
讀咩先

讀咩？

UNSW留名

有無Sydney 既朋友

好似冇考試

理科jj準備去澳洲讀foundation
邊間嘅foundation比較好同最易轉去其他u？
大學讀咩科諗極都諗唔到
同埋見foundation可以揀4個月，可以慳返一筆，但對於想拎高分啲，希望上到85分，係咪唔建議？
希望有人答
自己比較想喺Brisbane/melb讀

以前讀過 unsw 4個月嘅foundation, 因為本身無M1/M2 底，maths 有 calculus 我要狂操先識做。其他科都教得好快，感覺係好chur。但係我最後成績都ok，只要努力讀書我諗應該都ok嘅。（雖然我都見過人讀唔掂要轉一年嘅foundation）

Unsw founda 啱啱考完試 覺得會温書就一定入到

本身85分以上難唔難拎

睇你本身中學底如何，如果係英中讀理科，成績唔太差都應該得嘅。
呢邊foundation 考試容易過DSE，考啲嘢straight forward啲唔似香港啲題目成日陰人。基本上有讀書做佢俾嘅sample paper就ok。

DSE得13分
依家就準備過Adelaide 讀diploma再升上year two
有冇人可以比啲意見and難唔難升返上去？

讀commerce嘅

有興趣讀dietetics. 係咪一定要bachelor讀food and nutrition相關的科先會收？

唔一定
但全部U 都要求有讀過以下course
1. 2x biochem
2. 2x physiology

有啲會額外要求chem/ 2-4 個food nu course

逐間U 睇下要咩course 啦
無記錯flinders 好似唔洗food nu course

有冇巴打係perth 今日岩岩到埗黎exchange一個sem

你係讀緊定讀完？有冇打算返香港做？

岩岩報完
有conditional offer 姐
不過連登應該得2-3 個dietitian

Fresh grad?

yes

你bachelor讀咩？

可唔可以比你tg我🙈

uwa點都算喺8大

係邊間讀

本身8大中 uwa and ua 已經比較弱勢 認識嘅人唔多
如果你仲要 curtin 就真係...
兩間可能商科差別不大 但整體綜合就

呢兩間嘅朵有分別?

新post問下有無brisbane巴/絲 好想識返個朋友係講廣東話

Hi

Hi 讀緊Griffith 你呢

畢左業半年

Post-grad visa??

係 由Sydney搬過黎

有無sydney tg grp

Unsw founda係分grade同gpa喎
如果係Gpa 8/8.5就唔難拎既

同求

上年年底UQ grad
呢個sem繼續讀master

Adelaide 讀civil 如何
Dse有23分

讀緊uni Adelaide commerce year 1
其實唔算太難

有冇人知幼教難吾難讀

巴打可以加我

其實UQ個朵勁唔勁？ 唔睇科就咁睇間學校嘅話

uq係澳洲八大最勁個幾間wor

大家係經D 升學中心申請定係自己直接申請？
考慮緊去讀個IT 相關master, 但係唔知點入手好

UQ master? 讀咩科

我係直接申請 你bachelor 係邊讀？

香港

Related major?
Ielts果d有機會唔洗考 你睇下requirements
我係學校申請返個英文教學證明就得

BSc (Hons) in Computing Science
city scope 個D top-up degree, 唔知有冇得申請返個英文教學證明

應該得啦 2月開學 你係搞就快啦

有冇人要租房？
Kingsford近學校 unsw

thanks ching~

岩岩租左無耐

commerce
聽日就開學 有少少淆
因為我bachelor唔係讀商科

我都係半commerce 唔洗太擔心 商科我覺得上齊lecture ws 有唔識就問 肯背下書d內容 個grade都唔會差得去邊 當然有gp proj就另論

ANU定SdyU嘅文學士好？邊間返到黎認受性大d

如果你諗住要移民呢 就唔該你再揀過其他科

Gpa8/8.5 唔難拎

點解唔揀Unsw, uni of Mel, Usyd, Uts

Uq 冇人識

其他唔知 不過讀science低過8真係唔好話自己有溫書 我果陣dse 11定12分，仲要未學過chem 最後都有8
個底好少少 肯溫書無9都8啦

如果DSE成績低得1x分,讀咩科方便移民

ok 啦 真係要睇科 商科同醫學 related好似有出名

有無師兄姐分享下關於做part time既野。

自己搞掂

咁西唔知一般壽司鋪識日文有冇so

另外大家on board左格幾耐先開始番part time呢

我隔咗半年
利申:U melb Chemistry Year 3

係澳洲真係好多回億 大家一定要好好珍惜啊

好少聽香港人係個邊讀Chem

成班得我一個香港人

讀完有咩打算？

去英國讀master

我個fd話佢好悶 除咗club平常冇娛樂可言 係咪真 係布里斯班

預咗返去乞食都唔爭在讀埋佢

睇你住得遠唔遠
不過係幾悶嘅

起碼Melbourne 唔悶呀

岩岩grad了

都悶㗎

其實真係非常悶 日日clubbing都悶啦

我黎緊會讀多年master 不過係香港讀

巴打讀/做邊類野？

新Post留名

Melbourne JJ

Melbourne

hi各位，我澳洲u grad兩年啦，起香港做緊野，大家加油

有冇巴絲打係讀完foundation studies 轉去入另一間大學既bachelor, 唔係上翻原來既大學？

我果年有，我讀bradford college，而家改左叫Adelaide college

有同學考倒90分up上melb u

知唔知佢本身係讀咩同起melb u 讀咩？

咁我又唔記得

巴打做邊行 grad左番黎難唔難搵工

去領事館打指模大約要幾耐時間 想去body check個日整埋 驚唔夠時間

加油

做太子爺唔難

我自己覺得冇話特別有優勢，同一般u grad差不多

有同學商科grad香港搵返普通銀行office工

但澳洲u有好多香港冇既科目，呢d罕有科香港當然值錢
好似有同學讀獸醫呢d，佢地仲讀緊（醫要上master）
又有d讀psycho讀埋上臨床心理學（香港得hku, cu有，爭蹦頭）

又好多讀engine，會計既想起澳洲移民

可以多諗諗你要讀咩

但唯一共同優點係，澳洲有一個好好既英語環境，要好好珍惜
比d決心考到ielts 7之類，移民搵工無往而不利

八大最勁幾間之一
上個幾星期tvb有拍過升學野

睇你個名係讀it
識有個阿sir澳洲master grad起vtc做

佢讀it

新post 再問有冇cairns Ching
悶到仆街

畢左業半年
喺香港做緊野 日日都唔個做乜咁
諗住下年番去讀master

本身8大商科出身做in house mkt
但諗住讀既master係msw 有非8大offer

Monash jj

點解想簡呢間master?
因為畢完業番左黎好後悔好想移民想讀科可以易d移民既科
同埋係睇過好多間都係要有理/社科底 得一間收左我

U Melbourne jj
你UG?

係啊，我year 2了

一樣喎 讀咩呀

咩科

Aerospace engine

uq master 留名

讀緊msw

係咪Flinders University?

有咩方法可以集中時間study?
覺得自己效率好低

人既集中力有限，但隔一段時間又可以恢復返
朝早起身溫兩個鐘，食個飯hea返一兩個鐘，又或者做下運動再黎過，如此類推

我係咁，好work

考前一個星期內開始溫 集中到飯都隨時唔記得食

做成日野 食飯真係要起碼hea番一個鐘先掂

最好打散幾日做，等個腦足夠消化
好易又有新靈感

之前個sem温書温得好差，臨考一星期都係好hea
最後炒左一科，另外一科就比預期差。
好憎自己點解會咁，呢幾日都瞓得唔好

巴打邊個校區？

Clayton

我都係

我都係喎

monash其實有冇tg group？我個科未見過香港人

用黎警惕自己啦 以後都唔好走堂走得太勁/唔溫書
我有個sem試過兩科都係差一兩分就炒 果次之後就唔敢hea得太勁

唔係
想問下msw難唔難讀 係咪好多討論 多唔多asian

咩科?

我想問香港的大學學士畢業想去英美澳讀碩士博士使唔使考IELTS?

of coz yes

應該唔使，我諗大部份都係你證明到大學係用英文教就得

學飛算唔算係留學生

要ilets定唔要

利申hku grad 報緊master 要ielts
不過我個科要7-7.5
如果要求低啲嘅科可能唔做

有無黎緊10月開學嘅qut巴打

有冇巴絲喺ANU讀呀

ANU

係 要睇下咩科

咁你係邊間?
我個班唔多asian - 150人ish得15~20個International, 都有中國/台灣/馬來西亞等等嘅。至於難唔難讀呢好睇個人, 我地冇底係會差D; 最緊要識到人, 佢地會係你未來2年嘅戰友。

P.S. 要決定移民唔咳去偏遠地區 (+5), 講真我都有D後悔

咁你係邊間?
我個班唔多asian - 150人ish得15~20個International, 都有中國/台灣/馬來西亞等等嘅。至於難唔難讀呢好睇個人, 我地冇底係會差D; 最緊要識到人, 佢地會係你未來2年嘅戰友。

P.S. 要決定移民唔該去偏遠地區 (+5), 講真我都有D後悔

有冇brisbane G大 ching

Hi Griffith commerce

我都讀緊msw
全班60人後三個international student
除左我得一個Indian 同日本人
完全冇戰友😭

qut
但msw移唔會簡單d咩？
你placement而家點

驚自爆所以改咗個新id

唔可以話證明hku係英文教學就得？
我睇過uk master都可以exempt ielts

巴打你邊間?

我last sem la, 你呢?
Placement 真係要做好D, 有咩記得同supervior 講, 佢地會幫你嘅

今年7月1改左65之後我都頭痛緊, 所以個5 真係好緊要!!!

下年先入讀
係咪要英文非常好？
你做咩field?

唔係話70分先搵陣？
印象中social work係州政府擔保工作之一，但唔知難唔難搵工

AASW要全7先做到Assessment, 不過如果你話上堂呢都ok嘅, 因為佢都會講下D general 野/ common sense 咁囉。

我placement 做左Aged care, Disabaaily 同埋Research

我bottomline 65 jei, 自己能力問題
搏州政府擔保囉~

算難搵工掛, 係都請哂D local 先到你啦係咪?!

廣東話

Uq同學

見你上面個comment話讀uq 有無join hksa 之前join咗諗住去下識下人 但覺得d活動好圍威喂 我又唔特別鐘意落club

我jcu in cairns
今個星期開始左實習
可唔可以問下你係Brisbane 多唔多華人機構去搵工呀？
介唔介紹tg交流下？

bachelor定master?
返左差唔多一個禮拜學 全班90%係強國人
講普通話仲多過講英文

Postgrad? 有d科postgrad勁多大陸人 英文又廢 仲要一黎就講普通話

反而以前第3/4年既undergrad科 我見既大陸人大部份都肯講英文 雖然唔一定講得好

係阿 商科d大陸人真係多到...
一見到你係亞洲人樣就assume你一定識普通話
最起碼都應該用英文問人地識唔識中文先吖

全澳洲有business school嘅都係咁

Master of business
已經習慣曬周圍都係普通話

我都唔特別好落club,所以無join

咁其實都唔知你60人好定係我150人好D喇~

UQ 下年2月

新人Lm

做乜嘢？

大把

U of Mel wor
唔炒就奇仲要係engine 科

我讀Monash
我啊哥u of mel冇炒過

係咪無人係sydney

所以我成日都話支那人一定要俾人歧視

你阿哥讀咩科先
如果唔係讀account, 某啲工程科同埋其他醫療專科唔炒嘅話唔出奇

仲有monash 炒都好正常啦
間學校炒人炒到飛天

利申：Unsw account jj, 我都有炒過

啱呀
Umel 考試溫完都係炒㗎啦

絲你邊間？

其實monash肯做下tutorial就得
利申： accounting HD

你monash

聽聞係pharm先多人fail

你嗰間fail好多accounting 學生
你commerce 定係Business admin?

Commerce。我唔係major accounting所以唔知入面幾多人fail。但係我fd都讀得幾好

我有fd讀緊佢都讀得ok但係佢有個fd fail左要repeat

Hello 我Usyd

巴打讀咩

unsw 留名

UWA

依家喺澳洲讀緊嗰bachelor係冇honour
想問下Master返HK會唔會唔收？

睇邊間同睇咩科 我之前申請左hku同poly(同一科)
兩邊既conditional offer唔同 港大要second class hon，poly就bachelor grad左就得

有無讀bism7202

bachelor?

hi there

hi
sorry hi錯俾咗個dislike
大家加油

巴打first semester?

絲打嚟 我year1 second sem lu

我岩岩先到 有無tg谷

我冇用tg 真係唔知
巴打讀咩科？

工程狗

你呢？

我讀緊unsw flying
自己喺香港讀完engine先過嚟

香港邊間 我ust完過黎pg

HKU

Oic 知唔知join咩會識多d local

除左hksa/csa呢類，其他soc都有local啦

其實冇特別一個club識得多人過你去attend roundhouse party (帶個頭盔先) 成日都有party 聽大把人講話可以食到女

我之前一行 全部都mainland

Hksa我都冇join lol

想去英美澳大學讀Master phd 既話係咪會睇重你degree係邊間大學讀？
聽講英美top名校會睇重你degree係邊到讀 > 分數

我多數都係去佢地運動/打波果d咋 其他都好少去 不過上個sem有去打麻雀

有呀其實有tg group!!!!!!!!

你engine pg? 係咪都好多大陸

我d frd 有join但都係去得個welcoming 嘅day camp

有啊有啊有tg!!!! 留tg我加你地入去

係咪去Maroubra beach玩on9 game 食面包果個活動 幾年前去過

Detail就唔清楚 不過係話玩on9 game 個獎品係10蚊港紙

Hi Uni Adl

我懷疑你識我個fd

岩岩煮飯無見到

係 多到痴左線 仲要英文差

呢邊讀high school/foundation 嘅大陸人英文真係唔掂 有個外國人frd有份幫手改foundation卷 話睇都睇唔明

佢地真係多人到唔洗講英文都生存到
屌但係我想識local講英文呀

what is csa ?!!!!!!!!!!!!!!!

they are g na not mainland !!!!!!!!!!

on9

香港人要團結呀!!!!

Jackzeey

無 好似係commerce必修科

USYD

我覺得唔係團唔團結嘅問題囉
唔join係因為讀flying已經夠忙 同埋與其參加完乜都唔玩咁為乜

係 bachelor

巴打有無telegram

Perth 專埸:

Arts

Clayton?

Ic
參加完做會員咪當為個香港同學會出一分力
Btw 無知一問flying 好忙㗎咩

有冇人 Sydney or Uts ?

係

有冇參加咩活動？

我都係arts

我全年得聖誔可以返嚟放兩個星期假orz 啱啱過咗嗰個holiday全部攞唒嚟學飛機理論
下年year2 全年係咁飛

NRC同ACYA
但冇出席過ACYA嘅活動
你呢?

讀咩major?

做gym冇啦 完堂就返hall

Sociology 巴打呢？

有冇brisbane巴絲講下student accommodation 住邊好？

你又改左啦？ add唔到😂

宜家轉返 試下add多次

Lol 原來同group

上次已經有個相認咗 又係同grp 你係邊個呀

Criminology
Socio同psycho都好似幾多人讀

有無UNSW嘅手足？

有無tasmania jj介紹下果邊環境
有d想報埋utas master

讀咩

想報MSW
巴打tas人?

有

去 tas 旅行，感覺真係好靜好荒蕪。冬天又凍，旅行就得，住就不了。

勁野 criminology本書厚到擋到子彈
我double major埋IR 仲多人讀
tute啲同學全部都好似high school讀過politics咁 勁叻乜都知

小弟係melb
下個月要搬屋但唔知點搵好
有冇乜嘢網好推介或者邊度可以搵到roommates 一齊夾
唔該嗮各位

Unsw既手足有冇join hksa

果邊悶唔悶?
見人post親d相都係講風景

一定要入我哋香港人要團結抵制同埋歧視那人

你地hksa係咪同你目標一致 ？

如果香港學生唔團結咁搞個hksa 出嚟托柒？
咁不如去晒支那同學會啦如果係咁

利申：commit 之一

我地個hksa好似有同大陸人搞

幾時有

你邊間？

Monash

我唔知你嗰邊啦不過如果咁睇嘅話都幾冇志氣吓！
Btw有啲好奇想知嗰個係乜嘢活動

rent 或者domain
記住睇下係唔係註冊咗嘅地產
呢排好多騙案

香港Roommate比較難搵 除非有熟嘅朋友
好多人選擇同內地人 share 因為容易
melb city或大學附近 studio or one bedrooms apartment $350左右

Monash Art 巴打咩hall

UNSW個濕鳩hksa就算數啦

Turner

有冇巴絲係讀health service management相關degree/master?
有冇經驗或前景分享

究竟係monash arts少香港人定係我撞唔到
btw我Jackomos

我係你上面喎
btw我而家先發覺clayton都幾多香港人

turner個景好似幾正
岩啊有時遠處望到個樣都知邊個係香港人 發現都真係唔少 只係好難撞到讀arts嘅 又或者冇人同我讀一樣major

我地可能撞過

有可能 巴打咩major

我唔係讀arts

下次留意下翻hall條路有冇香港人樣先

相唔相認

可以啊搵日 btw仲有個澳門fd諗住一齊襯個熱鬧
anyways巴打year幾讀咩?

我都係喎 話唔定見過

巴打係monash arts定jackomos定又monash arts又jackomos

Year 1 commerce

有無 unimelb jj

又monash arts又Jackomos

melbourne 讀緊Archi

Bachelor?? MSD?

Bachelor

有無UNSW aerospace JJ

好得人驚 巴打你year幾同埋幾樓

Student one 最細
其他都唔好得去邊

Usyd +2

Monash arts真係有咁多香港人咩

上年grad左

有冇巴打知道foundation要攞九成分係咪好難

有冇commerce香港人啊

搭單問埋有冇Science

巴打想相認？

唔好得去邊係指房環境定人？

Hi unimelb year 2 jj

又貴又細，住apartment 好過啦

我都好想自己一個租apt住，但第一年去個到讀書呀媽想我住下呢啲適應下識下朋友先 遲下先租apt住

讀邊間？

qut

讀咩 我都係 year 2

Chemistry
啱啱起身返9點堂

Finance堂. 係早8嘅路上

上個sem 5 日都8點堂呀

有冇Monash Caulfield, 一個香港fd都冇

Caulfield hksa星期五有活動

有冇人向SA 讀緊nutrition and dietitian. 讀成點. 點睇呢行.

我想問下有冇Melbourne巴絲睇過牙醫/剝過智慧齒
想知係咪真係好L貴(大概要幾錢)
同埋有冇邊間推薦下

moodle upload左assignment 但係冇撳submit點算 己經過左due date, 而家係draft狀態

過左幾耐？我係你就即刻email lecturer講番個情況，attach埋份assignment係email到

send email同tutor解釋啦仲諗
我唔知moodle係點, 不過正常依啲learning portal你就算只係upload同save左做draft, 應該會有個last saved嘅時間係到

用依一點去同個tutor講去證明你一早做好左

4-5日，已cap圖加email，我可以嚮moodle到download份assignment，但係個狀態係draft，上面亦有upload日期

的確有時間，已經send左email講情況

有時間就應該問題唔大
祝你一切順利!

year 1 problem

感謝爸打們回答

話時話 讀完出黎係澳洲有冇用

unimelb有 dental clinic 比市價平 20%-25%
unimelb 學生仲有額外 5% 折扣

但係靠唔靠得住

好似大學醫學院開嘅醫院咁
怕嘅咪去city 大公司囉 又怕貴 又想平又怕呢樣果樣

你讀咩科 Monash 好多香港人

唔係怕嘅
我之前睇過大學clinic係幾好嘅

有冇人覺得week3既workload已經好重

uni clinic靠唔住!?
我記得Usyd睇症嗰啲有啲係教授黎

個人認為就算有事都有班負責教嘅人在場
應該問題不大
班教授應該比出面好好多

Week 1就quiz都係咁啦

Monash year 1 Commerce week 3 可以有幾重 workload? 好似都係教 DSE嘅野

冇讀過商科 我發現好多野唔可以靠死背

咁誇張

Business risk management 上堂冇見過香港人 全部大陸

Monash caulfield

每個星期一個quiz,每兩個星期二個lab

聽個名咁似 master嘅
master無香港人正常 得內地人先讀

caulfield 商科唔係上 Commerce. 係上 bachelor of business

有冇USyd讀BA嘅巴絲分享下 讀緊咩major 我見佢個advanced studies讀4年係有咩唔同？

monash arts/住hall嘅可以留個tg交流下喎

巴打arts讀緊咩呀

sociology同IR呀 巴打呢？

我都係sociology喎

year幾？要交流下！

Year 3啦 留個tg?

oh我year2

unsw?

U Melbourne嘅我下星期mid term啦

我上左就quiz

兩堂

通常呢類都係commerce

blaw

UQ留名

有無ANU 人

Uwa環境好，curtin易高分

我都係讀qut 你下年讀？

我澳洲ug係讀health sciences，都take過少少units係有關
但grad咗之後返咗香港讀master of public health
個人認為Health-related既科目有相當前景
畢竟全球都有醫護人手短缺問題，連healthcare services provision都未必有足夠人手
Management自然係有需要啦，多唔多就睇國家同地區
而且好多國家都一直有做緊health reform
要去澳洲以外既國家做相關工作應該相對易，因為唔似醫護咁要考執業試，流動性大啲

之前經UAC個網申請左澳洲既大學但個邊彈翻黎話我比佢既DSE成績表唔official 咁係咪唯有等10月底收到張真既成績表先可以再申請？

offer 入面應該有個銀行 account

其實umel既commerce收得高唔高

DSE 成績?
當地收超高

用大學成績 我中介話65%係最低要求 我想知幾分先穩陣

咩大學成績 more details?

Sem 1 WAM

邊間 University

WAM=GPA

我知 WAM 係 average grade 呀 但你唔講邊間嘅大學 唔通 USYD 嘅65% 同澳洲野雞 65%一樣咩 ？

70%-75%
unimelb 70%係 h2b 75% H2A

yes!

qut jj 下年畢業

Engine

呢到好似好少qut學生

hi

岩岩個sem grad

你地會唔會計自己gpa 攞幾多？

唔算計 website 有

喺唔喺當 H2a喺 6.5/7 H2B 喺6/7

我哋用 % 唔用 GPA

佢係冇話可以計返做GPA
因為好似同4分制有啲分別
當你畢業申請master嘅時候H2a就係upper second while H2b就係lower second咁

係
add oil

佢哋叫支那人唔係叫內地人

aud should be fine la

At least 21
點解唔揀UNSW ?

97.XXX

其實好似真係一樣

不過如果雞得好離譜嘅大學就唔同講法

70%-75%
INTERNATIONAL STUDENT 65%或者可能都唔使都可能轉到
學費俾個咁多正常都寬鬆啲我估

如果 third class可以轉 校名仲洗要 ?
唔信你可以 Google下 好多要75%

佢degree 轉degree 65% 應該夠
即使如果apply master 學校都淨係要求你degree65分就已經過到requirment

Alternative entry 都係講緊60-54分雖然佢唔擔保你一定入到
(Uni of mel 網站冇寫明要幾多分所以我用Unsw）
同埋其實澳洲啲學校或者鬼佬其實都唔會話太care 你邊一間大學畢業？當然如果去到new England 嗰啲學校去uni of mel收分方面當然要高啲啦
不過如果佢係monash嘅話通常應該65分到OK

求相認 final year mechatronics

unimelb master of management起碼要70%先有資格申請

有人rmit 70%去左umel

咩科？ 你可以繼續相信65% 轉到入 unimelb

Commerce

有冇UNSW？

讀咩科

2019 USyd master

Unsw🙋🏻‍♀️🙋🏻‍♀️

下年2月UQ。有冇同學同師兄師姐想認識下?

有無Brisbane tg group?!

有冇newcastle巴打講下有咩要留意

2018 93 就入到啦

96.xx
今年跌咗

Mel 93
Unsw 92,93 就入到啦bonus pt

有咩好討論 澳洲係垃圾集中地

聽講 考Victoria VCE 入 UNSW 唔洗 96
比 Umelb仲低
聽local嘅人講 有錯勿屌

有無unisa jj

冇錯呀
我都有聽過

有冇usyd jj 知qmb 好唔好住？

UNSW BCOM 一向都唔洗96

我學校果年 N個91-96 都靠bonus pt 入到

我間學校果年得4個高過96
3個去左讀精算

我個state 係NSW

最勁有個係 得8X ATAR唔知點樣bonus pt 直接入Law

八大commerce都好似要90 up

係咪 bcom or art & law double degree? law好似無得單獨讀

唔知，但係uts law 都要97 差成十分都入到

Qut tg link

唔係好多人
利申已畢業

有無人可以講下iglu Brisbane city好唔好？

唔多人有bonus pt

我諗爭小小都有機會俾你入

我學校入邊啲Asian 講緊好多都係96 up入
識唔識少98都入嚟讀com

Bouns pt 加好多嘅課外活動經驗
甚至可能佢老竇都係嗰間大學畢業都可以令到個學生容易入
原因都係不外乎果幾樣

有幾間好似唔使
U of ade, monash, Uwa
反而uts要90 up

個hksa係咪真係好濕鳩

Monash 91

um..好似係 Victoria 收92分 唔係少數
當然NSW好多高分都會選擇 UNSW

Sor記錯左
Anu好似都唔使90?

ANU如果都90咁一定冇學生走去讀

英文 數學好d 就+4-5 點會無bonus pt

考到90atar 英數差整有限
Ext 1 maths 得70 都可以+2
Ext 2 maths 70 又+2
英文70 都+1

考到90atar 英數都80起跳啦

所以真係91+都入硬unsw bcom

Uts 地理無敵
Usyd 都要行

Sad but true
仲要間咁後生嘅大學開始彈起緊

UNSW+1

unimelb嘅 foundation升上去都唔難
但係就算 a level A*Ab 係澳洲一樣係易入難畢業

點解今講？gpa好難夠分？

好多專業課同埋多人讀嘅科考試好難

如果去讀computer science買laptop買apple好定window?

usyd 點揀宿好
住qmb 定住出面unilodge 個啲好

有冇Melbourne tg group 可以入？

嚟緊會去澳洲讀ug engg，想問下uq算唔算好難靚grade 有冇巴打讀緊，gpa點

靚 grade係指 first class?
unimelb每年有10%嘅人攞到
某啲科比較易
但係 hea 讀分分鐘爛 grade

係指易唔易攞A嗰啲 我會畀心機讀，但都驚難攞到高grade會好灰

有冇人讀緊Monash商科嘅honour
聽人講收好少人 係咪真？

每間嘅 honour都唔多 十幾個
unimelb Commerce honour最少 85+

有無人知

其實keep住將佢教嘅野日日清就okay

hi

點解澳洲u嘅honour都係咁難入
相反香港大部份都係honour

學制唔同 澳洲嘅 honor讀完直升 PhD
你攞 unimelb first class 同 HKU first class honor去申請 master真係無咩分別

有無人可以講下讀qut住邊間student apartment好？

要唔要開返個

有冇uq嘅

好呀 我準備過去喇

少用tg其實點開group

新訊息個到

但係佢唔係要至少加一個人入group先開到㗎咩

Uts Business 隔離嗰個urbanest 超級正

85

honour 喎 UNSW都應該係咁上下
一年收十幾個 無83,84基本上無咩可能 85應該穩入

UNSW science WAM 65+ 都有得讀 honour

係咪master 咋
會唔會低成咁

雖然 unimelb官網寫 WAM 70可以申請 但無聽過成功過

有錢點解唔賺？反正唔一定派個first hon俾你

honour又唔係 master
master就話無限收生姐
honour收十幾個咋 仲要 semester 1 entry only
honour強調小班教學 人一多唔通請多幾個professor?

所以點解我唔會留係umelb讀hon
WAM 70+ 我去到英國master
Btw honour 會收 semester 2 entry㗎

Commerce honour semester 1 entry only
可能你個科可以 semester 2
但 honour係比 master 勁好多
雖然兩個都係讀完可以繼續讀 PhD
但 honour唔多人可以讀到 所以罕有 重點係小班 得到嘅關注同 support多好多
master 就收得有啲濫 除左 top school
但 honour無得轉話讀其他科
但 master就可以選擇其他領域
呢個都係 honour唔好嘅地方

咁又唔一定prof先可以帶 hon student... 一個 researcher 又可能有幾個research topic...
其實讀 hon 又唔係啲咩咁勁嘅事... 讀 hon 又唔包一定 first hon 嘅...

同埋我地嘅honour都係research為主
我睇過呢邊啲topic都唔係好有興趣
所以揀去英國由MSc 再上MRes

重點唔係 一年後first 唔 first honor
重點係你入得honour program
已經代表你係之前三年唔止攞到 first class
仲係精英中嘅精英
頭三年 first class已經係最勁個 10-15%
入得 honour program可能係 top 5% 左右

如果興趣就無計啦
但最簡單升 PhD 可能就係 honour program
master research好似比 master taught更值錢

係呀但係英國MRes要BSci honours
都係讀咗個MSci先算
Btw 你識唔識開個tg group

MREs 唔似普通 master 一樣認可 unimelb bachelor 定係要求嘅分太高 ?
開tg group黎做咩 ?

唔知呀樓上有人話開
MRes唔accept 三年制bachelors degree

我諗 depends on uni
英國有兩三間大學真係唔受
一係你直接 send email去問下你想入個幾間?
但太 top嘅話就算受 都應該要幾高分下
加油

USyd

commbank netbank係咪收左皮?

係乜
我有hons 都只係報左英國G5 嘅MSc

你讀完 honour program 唔係可以升 PhD咩

urbanest 好貴
最盡接受到400 一星期
同埋想要單人房

Darlington house啦
有自己房
不過乾唔乾淨就要睇你有乜housemates

你老死一共讀過咩 bachelor, honour program, mphill, Oxford PhD ?

Melbourne 35x學校附近可以有間 unilodge one bedrooms apartment
Sydney應該可以400有一間

75-80就讀得我老師講! Depends 嗰年幾多人報
你諗下如果攞到85分啲人去晒投資銀行跨國公司甚至係big4 consultant啦
除非攞到呢啲分數嘅人想做教授啦如果唔係都冇乜必要繼續讀落去

佢個 bachelor係咪 with honour
好像見過 USYD UNSW 有呢種 ?
Oxford PhD

Hon grad 申請g5 都會有難度？
你唔係悉尼大學咩

住緊 Unilodge Park Central 都住得幾開心

都岩嘅 好睇每年情況
但unimelb 一年得一次 entry
門檻可以高啲 六月畢業個班都要等到下年先可以報
每間 U都唔同

有野想請教 黎緊2月過澳洲讀書
有冇人 係UQT/UnSA 讀緊 med lab
想知如果翻香港做野難唔難 感謝🙏

嚟緊去adelaide讀cs 嗰頭係唔係好撚悶

準備去Taylor’s college讀HAPP 上usyd
有無ching建議應該揀邊啲容易啲嘅選修科讀
同埋無M2底係咪唔好take advanced maths?

借朋友acct一問
如果Ust bba 2nd low 想入unimelb master of management (HR) 有冇機
其實6月頭已經apply左 到依家都冇消息
上網睇竟然有人試過30星期先有消息

unimelb處理速度慢係好正常 2nd low 有機會
只要唔係岩岩夠分 因為unimelb收自己學生都係2nd low

唉岩岩收到rej letter 話我academic result below standard
依家轉戰 Monash
定係會再難入d 聽聞monash business 仲好過 Melbourne u
巴打知唔知 Monash HR master 同 project management master 邊個好d?
我對佢個project management 唔係好了解 見佢擺係information system 入面 係咪讀得tech d？

Monash business比 unimelb business好?
起碼排係 UNSW USYD後面
應該比 UQ好

想問下asso grad gpa 3.2 major in humanities ielts 7
想入返8大讀humanities/social science 會唔會有啲難度
唔該晒大家

我之前都係asso grad
cGPA 2.9幾入左UQ 同humanities有關既科

利申 local+已經係幾年前既事 唔知近年收生要求有無變

各位你地好
想問下有冇人讀murdoch 獸醫
我有animal science offer 想問trans過去難唔難
我已經做左幾年野 都成26
如果辭職過去 trans 唔到就乜都冇
好難決擇:(

未開學入唔入得

lm 巴打出年2月開學？

唔係啊
你係？

鐘意就入
入黎識下朋友

應該冇問題 好似收2.7 + IELTS 6.5

我係出年開學

讀咩啊？

commu

usyd 撚報學校hall 幾時會收到通知

deakin有無tg group？

unisa有冇tg group讀果科識唔到朋友

melb有無tg gp

想問下有冇人有興趣去睇Melbourne cup

melb tg link

睇左原來monash都有全球29 希望佢收我啦 睇佢網站寫 gpa2.4 應該過丫 唔係再下一間就rmit 全球130+

咩科? 有adl tg

push usyd jj

tourism and event

大家year 1住邊？

有冇人住過or住緊urbanest? 佢十月先話到俾我知有冇位 有啲驚萬一冇位搞唔切宿舍

Iglu

自己租屋住

你住brisbane city個間？

Yes
你都係？

Single studio 貴成百蚊 做唔到舍友 冇人住southbank Urbanest?

一嚟就上手 諗住year 2熟咗先 見到出面有啲真係又平又靚

我未住呀，都話下年先year 1 研究緊住邊到好

我想問下澳洲邊間Audiology好啲,而家GPA 3.78讀緊science, 諗住20去讀

有冇adelaide

同路 不過10月要過去讀個基礎班

讀邊間啊？

QUT

到時係Iglu見

個agent 好似話同屋好似有個香港人

你係絲定巴啊

咁快知？
你都係Brisbane city?

絲

係啊 Iglu Brisbane City
我係6人一間

咁可能同一間
你係巴定絲？

冇咁橋嘅
巴

係咪都係QUT

有 二月出發

same 邊間？

我係住女宿

係啊

UniSA

洗唔洗讀一年collegr?
我讀au 聽講adelaide嗰邊好悶

college

咩科？係咪下年2月先開學

Nursing

no 我asso轉去 直接year2
好似係0娛樂 但係我仲未搵到地方住

乜原來有分㗎 以為係男女撈埋㗎添

可以揀啊
你讀咩啊？

巴打幾大?做個朋友

Urban development 留個TG?

得我一個人讀high school🌚🤷‍♂️？

我要呀 adelaide?

你想讀咩科sin ?

等下世，大把人爭

留Tg？

唔識用tg

其實有冇adelaide嘅group？
冇嘅話不如開翻個，大家交流下？

代友問
如果係想入翻physiotherapy的話，有冇話邊間College好啲？

想知你地當初點揀住宿 點解會揀左iglu? 唔揀其他咩unilodge/ studentone?

因為Iglu近巴士站

Monash lm

屌我想快啲confirm 機票
apply 新hall 希望得

有冇三月開sem monash jj

有啊 好撚悶呀呢度

唔覺有
可以啊

你已經訂左位喇？ 我仲諗緊邊間，之前睇前面啲comment有人話iglu唔好

你咩campus

我都有睇到 但諗住一段時間再睇下點 唔得先轉

peninsula

Ot,pt?

Pt啊

me ot

巴定絲

Uni Adl

有冇人uni adl讀civil

絲啊

巴here

Monash ot🙋🏻‍♀️🙋🏻‍♀️

UTS廢Jer路過

支持 大家留tg

College 你指foundation?

UTS 點會廢啊越嚟越勁喎
你讀咩科？
我Unsw

我講左 一定自爆 成個系得我一個香港人
師兄有無join unsw hksa
好似好出名

利申：unsw勁uts咁多

都唔可以咁比較
Uts 創校剩係得過30年都有咁嘅成績算係好好㗎啦
你睇下mq你就明

Btw 你學校起緊個一層新嘅大樓好型

咁你究竟係讀乜嘢科姐好想知

讀完先起好

好啊

Macquarie 條火車線要封7個月
朝早返學有排等

請問有冇人係澳洲讀梗Early childhood education?

去monash讀bsc/ba double major 會唔會好辛苦

我讀緊ba double major覺得還好

你讀咩major呀？

IR同sociology

有冇人識人或者自己會放iglu租約
最好就central park

usyd 附近有冇D 400蚊內一星期GE 單人房

有冇sydney既朋友？

central 12月到1月中岩唔岩

想今個禮拜就搬
留個tg先ok?

唔該你呀巴打

應該有

Pt 收幾分

有冇阿德萊德jj

有冇人試過trans u

同問

開左個adelaide group
可以入來傾下計

分享下

分享咩 點轉？

係
year幾轉？再者唔會影響visa咩

想問如果考ielts夠分aim到大學要求係咪唔洗上佢嗰啲foundation

如果你只係講英文的話，通常係。
睇你本身有無DSE或者其他等同中學學歷考試嘅成績。又或者你有成績但係個分唔夠入想入嘅科，咁讀foundation 會容易入啲。

同問 如果DSE夠分 但英文唔夠分會點？

想問本身讀咩同轉左去香港邊一科

咦 我本身係指aus轉aus

如果dse英文唔夠分基本上你可以揀自己出去考ielts攞大學指定要你考嘅分數，再唔係你可以選擇讀大學提供嘅English course 不過要早d去澳洲開學咁解

sorry 想問下大家搞visa嗰陣個body check會check你啲咩

巴打介唔介意講邊間轉去邊間
Gpa有咩要求 同埋洗唔洗由year1讀起
定可以 credit transfer埋
我黎緊都想搞transfer from Queensland to Perth
因為親戚都係哂果邊 佢地又識人介紹到工

利申：工程撚

chest x ray
blood pressure
驗尿

有冇unsw jj 知唔知個conditional offer通常last幾耐

讀咩科搵錢好啲？通常翻香港定澳洲留係？foundation博翻去year2有無話幾多%上翻去

以我所知 foundation 係無得直入year2

Foundation好似只可以升year 1

好似冇話幾時Due 總之你讀嗰科d位full哂就冇 你個offer就當廢咗 先交錢先得咁 所以你喺收到offer就盡快完成埋個condition 交埋6000留位費

甘如果去上英文班 會唔會個英文班都未上完 d位就full哂

上英文course 真係冇聽聞會full，有聽過話同foundation 嗰d 一齊上， 因為讀course 要早d開學要同UNSWIL報名 所以都係盡快啦

啱啱睇2019 English entry course 原來有三個course 可以揀 唔同價錢唔同duration 睇你英文程度嚟決定

唔該哂 想再問如果我十月中考IELTS 大約十月尾派成績 甘樣算唔算遲 我二月中先開學

你讀咩科先？

Bcom

Bcom好多大陸人讀 local都有一堆 我就覺得早d考會安全d

點樣先會唔批你？

佢係咪有個課程係可以上翻year2架

你指d咩課程?好似english entry course嗰d? 冇
連tran u 都要由year 1讀返起foundation點會俾year 2??

有無Brisbane朋友仔
同埋 想問有無brisbane tg group

讀緊uts architecture diploma
有無巴打試過成功 報到usyd?
當初無選擇先要讀uts Insearch diploma

聽過monash diploma轉到mel u
唔知非八大既diploma得唔得
但係都聽過有人uts轉到去unsw

citizens係最好可以申請loan讀
但無得讀foundation 唯有讀uts diploma
已經好努力6/7 gpa

Btw有無Sydney tg group

真係有啲悶syd
有興趣

然後我開個gp

想問巴打當時點申請jackomos hall? 係咪要填份NRAS嘅form?

留tg再搵你？

diploma可以入翻 year 2
foundation入 year 1 only

無話唔得嘅
成績好 實轉到

最主要係check你有無TB(肺結核)
基本上無咩特別問題係唔會唔批

讀視光學翻香港做洗唔洗再考執業試嗰啲架

應該係得嘅

二月到埗

讀邊間

UQ 3rd year 留名

你地有無人知
Usyd既
Bachelor of architecture and environment同
Bachelor of design in architecture 有咩分別
我睇極佢地既subjects大致上都一樣
但前者收既分數低啲
我又擔心如果讀前者會考唔到牌

介唔介意加tg 傾 之前都係qut

咩科？
3rd year (final year) 哂銀時

Vet science 係Gatton享受孤島生活

但我未讀啵 你而家讀緊咩？

usyd

甘你老母咩

有機會？

佢哋係支那人囉唔係大陸人

Usyd arch

Btw 可以不過credit 有機會轉唔晒
Ask ask agent

On9
Citizen 可以讀Unsw foundation

以前unsw foundation大把citizen, 仲可以轉 u

無幾耐前畢左業啦

QUT 讀咩科

degree無hon 其實最後攞pass同HD係唔係無人會知？

應該有分
credit, merit, distinction, high distinction

知唔知用wam定係gpa計？

每間大學都唔同
要各自上返佢個網睇/問學校

又多個unsw👋🏻👋🏻

其他U唔知, UNSW就如果distinction wam 或以上cert會印 distinction ，就算係HD都係。無distinction 就一律無。所以有無distinction個分野好大。

巴打year幾 果邊生活讀書點 想知多d

thanks

我唔係巴打 你嚟我就升year 2 啦

usyd得pass同hons degree
好似係

係咪想住iglu central park我可以放出嚟

UQ 4th year

黎緊2月 UQ Master

Perth留名，去咗一個月，冇乜朋友，目的係學搬磚博PR

去讀視光如果無物理底，由foundation開始讀會唔會追得翻

我覺得追得切嘅 foundation就係當你冇底咁教 不過係辛苦d咁解

即係努力啲其實都搞得掂？因為佢個cutoff都幾高下 我驚追唔切

Lm

你自間理解能力高唔高先？上handbook睇你d physics科我都讀過 我有底 讀起上嚟就係中學嗰3年嘅野group埋一個sem 讀

自問都中上理解能力但無底也，不過都係計數背公式多？

可唔可以留個tg 想問一問有關IR嘅嘢

ok呀

借問聲大家一個月洗幾錢左右？

利申：窮J下年去南澳讀書而家計緊數

食的話可以每日洗十蚊澳紙樓下
富有富洗，窮有窮洗

讀咩科？

去南澳嘅邊個地區？

買餸返屋企自己煮可以好平 3/4蚊一餐都得 出街食就15~25左右

SA邊度？Adelaide？

Animal Science
Gatton嗰邊上堂

噢 我係st lucia
之前去toowoomba玩果陣途中經過Gatton 附近全部都係農場
好似連人影都唔多見 好靜

咁聽落唔錯 我都係想專心讀書 對少啲人 對多啲動物

Gatton人
巴打諗住住hall定出面住？

住hall啦 有無介紹 或者有無咩大伏

住hall最伏都係佢d meals好難食 你自己煮ok的話可以apply有kitchen嗰d房 其他hall都有得係common room煮 不過d鬼用到好亂不了
同埋住hall就一定冇出面咁平 不過就唔洗諗交通 （正常冇車都唔建議住出面 因為交通真係好閪）

多謝巴打提點 自己有煮開但係in-campus好似得一個選擇係5人分一個廚房 會唔會競爭好大
同埋想問一問報hall洗唔洗填得好仔細 見佢要我講有咩貢獻預期好煩瑣

競爭就點都大過其他普通房 填野我諗你有咩就照直填唔洗特登作野 佢見你international都多數會俾房你 係睇有冇1st choice
再唔係on campus都有d叫share house不過我唔太知點apply

黎緊brisbane個熊貓音樂節有冇人會去

咩黎

交通閪 我之後會住southbank St lucia上堂 我見有15分鐘巴士 會唔會唔掂? 冇諗過要揸車

講緊Gatton campus

冇錢就唔好去外國讀書
尤其澳洲學費生活費咁貴嘅地方

鄉下地方 Anu留名 想問下有有to group可以方便分享資訊

搭錯線 sorry

澳洲係得學費貴 如果喺香港都要交租嘅話 澳洲生活費唔會貴過香港

有諗過去澳洲讀master（finance/llm），想問澳洲八大defer rate高唔高，正正常常係咪都畢到業？

Usyd arch

想問呢你知唔知 usyd arch 應唔應該讀多一年 honour 先再讀master ？

Extremely high especially in Usyd Unsw update mel etc
易入難出

求adelaide tg人生路不熟

有冇Canberra tg group?

而到個個都好似八大
有冇非八大嘅ching

有冇人住過usyd附近果個usyd village?
感覺如何啊？

下個月過澳洲 UTS 有無同路人或者師兄

布里斯本Brisbane G大揮手區^_^

Year 2 commerce

有冇人知dse分數點轉atar個分

男嘅住warrane 都唔差
再唔係village

黎緊2月會去Adelaide exchange
想問下住hall定租屋好？
同埋Adelaide 係咪好悶？

悶唔悶就睇你有冇朋友囉（個人認為）

iglu啦 on campus好伏又貴

勁撚悶 講完

有朋友 會去邊 求教學

其實都冇乜地方可以去，大不了咪可以一齊行下街，食下嘢，傾下計冇咁悶囉
btw, 我冇朋友

ching依家邊度同埋讀咩啊？

You?

我嚟咗唔係幾耐，依家仲讀緊英文班

我都係大半年 你working holiday 定foundation?

我讀高中。。。

Wow咁細個 咁快就黎 有排捱

17歲。。。
話細唔細，話大唔大

有個越南妹仲細過我

屌usyd hall apply 成兩個月都無消息

USYD同UNSW 點揀好
諗住讀commerce major accounting
個人比USYD吸引住 間學校好似中古城堡 霍格華茲甘款 好那正 但工作機會既話 澳洲同香港既HR會點揀？

HR黎講無乜分別同級，成績先係一切，鐘意Usyd建築就去Usyd啦。

why not unimelb ?

諗住係sydney到讀

讀commerce既話 我都會揀unimelb

太天真啦 讀commerce係唔會行過去中古城堡果邊架

佢想係 Sydney讀咁無計
你都係unimelb？

唔係 係你地既中間 鄉村首都

ANU 夠曬清靜
你吔完左 final未

unsw

讀CS既話揀UNSW定USYD好？

冇咁快 下星期開始

In UNSW we trust!
可唔可以留tg? 有啲野想請教

做左2年野 諗緊出國讀master
揀緊uni melb定去london好⋯⋯因為去讀書嘅話應該會連份工都relocate埋過去（我公司兩個地方都有office）
長遠計如果可以的話 我又想順便移民
想問下身在澳洲嘅巴絲覺得melb是個好地方嗎

有冇griffith巴絲？
喺gold coast就離悶到嘔

有咩想問 利申unsw

Melb 好正，要風景有風景，節奏chill，又多好嘢食。

London 邊一間先同埋讀邊一課先？

啲人話墨爾本正過悉尼
唔知係咪真

我係unimelb讀緊Bachelor, 下年去KCL讀Master
想移民嘅澳洲係好過英國(個人覺得)
但係兩個地方都去過我鐘意英國多啲
有冇嚟過澳洲先 有時好睇你對個city嘅感覺

絲打係咪commerce?

係 快啲問啦我唔想溫書呀

ACCT3563係唔係acct同finance major都計6UOC？即係當12UOC？

有冇巴絲住過UniLodge嘅住宿 會唔會有伏

各位
我仆得街...
容許我喺到放下負
如果我fail咗個practical exam
就要喺supplementary exam week嗰陣考supple
但我已經買咗機票翻香港...點算
今朝考完...好撚驚fail
大家點睇

Nathan campus

話說有冇人知rmit大概幾耐出offer？
報咗成個月一啲聲氣都冇

咩term intake?

係咪仲係Richard Morris教

純粹太貴，唔值得住。如果有學校宿舍有位住學校啦。

關關難過關關過
最多咪早啲返黎考supple

我上個sem讀重係

Feb 2019, Bachelor degree

澳洲出咗名易入難出
你唯有買過張機票

Send個email去問下

啱啱出咗reject
叠埋心水去MQ算

UTS, 已GRAD

會讀咩科

醫療科

nursing ok呀, UTS唔錯

想問下有冇Adelaide tg group?
2月到埗
一個人黎exchange 人生路不熟

點解會揀去ADL

做咩咁既樣

有無人可以話MQ BBA 點，我見佢無major 返到香港難唔難搵野做， 定應該揀 commerce好？ 但我見 commerce 個收生標準仲低過BBA ,好苦惱

而家見好多accommodation都差唔多full哂 仲未有住宿安排 除咗住homestay之外仲有咩建議 好驚
利申2019 feb UNSW

第一年應該有Guarantee?

唔知呀 unsw accommodation又未覆 villages又waiting list 報緊college又未interview 好驚最後乜都冇

唔係nursing呢
我個科都幾偏

租student apartment?
例如urbanest, Iglu

晏晝melbourne bourke street 單嘢咩料

想問下如果住呢d 返學大約要幾耐車程? 驚新人去到唔識路

依家mq 啲商科入到仆街同埋相比起以前好似差左
我勸你就唔好揀mq

apply 左就黎入學啦，入到仆街係點？

容易入到仆街
相比起其餘果三間悉尼嘅大學

一般黎講幾近，我見個網有得俾你睇住個度同大學個距離幾遠

好 唔該哂

下年去UQ讀地理
有無巴絲知道international house好唔好住
定係有其他更好嘅推介

Unsw 喺central station 出面巴士站有專車答 大把人都係咁返學所以唔駛擔心 1st year基本上應該有宿住嘅可能只係上一批租約未完未搬出姐

咁請問架巴士係學校專車定還是要俾錢?

要俾錢架 巴司公司開專線俾unsw 不過見好多人博見到咪唔俾囉 俾人捉到咪拍返卡

唔該哂 因為驚住嗰邊來回車費會好貴

咁好老實講 澳洲車費我諗算貴嘅但仲可以接受 外國交通基本上係佔你生活費一部分 食你仲可以揾位慳
雖然我冇住宿但我覺得住kensington 其實都冇話好好 住central可能仲好d 咁

不過見人見智 如果你3年都係campus上咁揀kensington無可口非

唔該哂 咁長盡解釋

冇事 我温書温到好悶嚟答下問題

有冇Ching 知道 UNSW foundation 或者 UOA foundation 有冇伏？大概嘅學習程度係去到邊？

International house 會比自己出面住貴 反學係近但附近乜都無
自己出面住去其他地方交通會方便啲

UNSW accommodation 你又知咁快full?
兩日前先派interview炸喎

Accommodation 未知full未 係未有通知姐villages就應該full哂 所以我純粹驚冇地方住

係好貴,包食要五百幾aud一星期
出面住有咩地方推介?
我見有好多approved providers 但係驚中伏

你唔講咩科 foundation都有幾個長短course 你就咁問鬼有人答到你咩

其實點解咁多人會嚟澳洲讀commerce?
以前讀UNSW，commerce基本上差唔多全班都係香港人...
讀完基本上唔夠分搞移民，返到香港又唔會特別易搵工，其實係咩心態

你under 18?

有興趣Tg 傾？

我都係下年去UQ
Book咗附近嘅student accommodation
要book就快 已經full full地

點解會唔夠分？

唔喺demand list所以冇分加，就算讀埋master都好似唔夠分...
有冇巴打讀緊commerce有計過自己夠唔夠分？

Sor 我講緊 UNSW 或者 UOA 8至9個月嗰款foundation course
入面淨係讀英 數 Phy Chem
跟住如果夠分可以直入想入嘅科

Foundation好簡單 同讀中六一樣 可以伏得去邊？

好心就咪教人搭車唔比錢啦
乜鬼嘢價值觀嚟
不過下年應該開通架tram

算數啦 唔好講UNSW 而家基本上讀得business就預左全班8成都係內地人
香唔香港澳唔澳洲根本無分別

我冇教人唔俾錢喎 我自己撘親都俾足嘅 只係見到好多鬼佬同大陸人都唔俾提下咋

我哋香港人要團結啊
Btw unsw返香港容易搵工

Accounting
嗰陣時應該容易移民好多

佢哋係支那人啊我屌你老母
內你老母地人呀

UNSW就唔建議住咁遠，成日塞車好煩。

問多一句
因為小弟不才DSE唔夠分直入想讀嘅科
依家係香港讀緊乞食科yr1 (ps 想quit）
如果我想讀放射治療或者視光師
去澳洲讀foundation係唔係比較好嘅選擇
因為我驚我個風險好大

Ching讀緊咩科

澳洲視光師要求好高 好難讀 讀foundation都要top嘅成績先讀到

因為前題係我要讀一年foundation
同埋放宜家3大乞食科
所以我都諗緊搏唔搏得過

棄*

嗰陣讀書有fd讀commerce，佢話讀commerce嗰D大部份都係唔知自己畢咗業想做乜，求求其其讀個Degree再返香港是但搵份工

accounting好似仲喺demand list喎，不過難搵工就真

80point

英國 商科 undergraduate都係得幾間大學
可以同 unimelb unsw usyd 比較
5間左右

如果係澳洲讀commerce除左上面果3間 基本上用uk top 20無咩分別

利申 unimelb commerce

我都係quit 三大垃圾科，二月monash OT

輕輕一推

博唔過

但係我諗緊三大出泥都係乞食

我同你嘅諗法一樣,所以咪決定過澳洲

Where is Monash

如果係咁你不如考慮下唔好讀醫療科囉仲有好多俾人揀 demand list上面有嘅咁仲可以諗下搞移民

Monash 咪同 Queensland, ANU 排一齊囉
單計商科
west Australia同 Adelaide 已經被拋離
都係 top 20 range

請教一下 有冇巴打係去到澳洲先考車牌

如果屋企負擔到我覺得可以一搏。foundation 內容唔算好難，話唔定你高分少少可以搏入medic 添

iglu

易唔易考?前後用左幾多時間考到

聽講要兩三年先甩到P

邊5間左右？

LSE Warwick Manchester Bath Lancaster

應該係 不過好難抽到時間返香港考

我12月返去都考車 先練得嗰唔夠十個鐘 我學揸飛機仲學得多過揸車 頂硬上博pass

得LSE叫勁啲... 其他就免了

其實香港路試點改時間?佢編個時間我未返香港去唔到

易但L牌要一年，考完P牌掛三年

過咗筆試即刻出路試日期 提前填定一份改期form (上網download) 交低俾屋企人, 要親筆簽名唔可以printed signature 之後你過到嚟讀書 時不時要check住嗰期排到邊日 到嗰個日子咪叫佢地去幫你排隊改期
雖然有d煩 總好過喺呢邊咁長時間先甩P

改期係咪佢會即刻編個新期畀我?
定係要取消考期等到我返香港先再入過

玻璃心少陣啦
大陸內地支那同蝗咪又係一個稱呼 你話支那咪支那囉
我就覺得尊重依兩個字對我嚟講就比較重要啦

Sor巴打 可能誤解左你意思
有冇人知架tram到底幾時開

香港夠分入到degree讀year 1過到澳洲洗乜讀foundation

Learner要儲百二個鐘先可以去考得車 練得唔密分分鐘要半年 再加1年紅P，2年綠P總共3年幾先full licence

巴打邊度學揸飛機 係玩玩下揸定讀aviation

咁都係叠埋心水喺香港考算

收皮啦
對住支那人要尊重?

即刻出新期俾你啊 所以咪要上網𥄫住嗰期排到邊

我讀aviation (flying)

歐洲offer 比人reject 左
果時報左間澳洲 之後先知係喺Adelaide
巴打你喺ADL果邊讀書？

但所幸嘅係就算紅P都申請得international licence （好似係）

有冇人已經收到UNSW college interview?

ching讀邊間學校？

University of south Australia

嚟緊 Suncorp stadium有澳洲對韓國
有冇人有興趣睇

咩科呀ching 有tg group

利申:ADL JJ

咩U?

想問下有澳洲visa去英國買嘢有冇得退稅

有澳洲visa同你去英國買野有咩關係

都係得幾間可以讀姐 unsw

其實Monash既econometrics department係世界數一數二, 因為唔係好多大學有獨立一個econometrics既department
聽講department好多Bayesian, research都算係frontier

UQ ECON其實都幾出名, 尤其micro theory

以為係unisa 咁就可以識多個新朋友姐

Engine

巴打你uni of ADL？可唔可以入谷

Unisa之前有考慮過但有frd讀緊同一科話唔係咁好 咪入unsw

加油大家！係melb已經做緊野 排緊技術移民隊 但想搵錢真心翻香港 出路多好多

Monash com/econ grad
Master teaching early childhood搞移民！

有冇黎緊3月unimelb 開學？
利申：dvm

因為大部分人都是去讀 accounting, finance, business, management, economic, actuarial studies, marketing
比較少人單讀 economic一個 major
econometrics一科太 narrow無可能三年都 focus係呢個 area

英國好多大學都有 economic讀 但不包括在商科

揸過乜嘢飛機？

學校基本上都係俾揸da40咋 但出去自費玩有揸過下其他嘅

咁學校嗰架難唔難揸？

我都仲喺學習階段 覺得還好啦都易上手嘅
巴打有興趣過嚟學？

巴打原校bscience 上？

Management marketing 都叫做多香港人讀
去到澳洲都唔係讀呢啲垃圾科啦係咪啊
澳洲都有好幾間經濟科都唔係放響商學院度例如悉尼大學

my point is 無咩香港人會讀 bachelor of economic 呢種 pure economics.... 多人簡嘅係 bachelor of commerce and then major in economic and something

好多大學計商科好唔好都唔會計上 economic
因為有啲大學嘅 deparment of economic 係under faculty of business rather than faculty of arts or social science

有啊 你控制個yoke嗰陣呢
會唔會好似sim咁樣係咁喺度震？